# Python 환경 변수: 초보자를 위한 단계별 튜토리얼 <sup>[1](#footnote_1)</sup>

초보자들이 Python 프로그래밍의 세계를 이해하는 데 도움을 주고자 한다. 흥미진진한 Python 환경 변수의 세계를 살펴보겠다. Python이나 프로그래밍을 처음 접한다면 "환경 변수가 무엇이고, 왜 신경 써야 할까?"라는 의문이 들 수 있다. 반면 환경 변수는 Python 어플리케이션을 구성하고 커스터마이즈하는 데 중요한 역할을 하며, 어플리케이션 동작의 여러 요소에 영향을 줄 수 있다.

환경 변수를 사용하면 코드를 다시 작성하지 않고도 다양한 조건에 적응하는 동적이고 적응력 있는 에코시스템을 만들 수 있다. 이 단계별 튜토리얼에서는 Python 환경 변수의 기본 사항을 안내하여 그 중요성을 파악하고 프로젝트에서 환경 변수를 올바르게 사용하는 방법을 보인다.

이 튜토리얼은 초보 개발자이든, Python에 대한 전문성을 높이려는 숙련된 프로그래머이든 상관없이 필요에 맞게 구성하였다.

<a name="footnote_1">1</a>: 이 페이지는 [Python Environment Variables: A Step-by-Step Tutorial for Beginners](https://medium.com/@inexturesolutions/python-environment-variables-a-step-by-step-tutorial-for-beginners-d60d90289556)를 편역하였다.
